---
author: 刻舟求剑
title: 弱水
longtitle: 弱水 (青宮客同人)
date: 2023-05-02 00:00:01
layout: post
depth: 2
lang: zh-Hans
category: weak_water
---

### 第一部分

<br/>

第一个感觉，是无处着力的茫然。 

<br/>

苍睁开双眼。湖水波光粼粼，阳光刺穿了水面，收拢在他的胸前，无力跟随身体的下沉，停止在了原地，连耳边咕噜咕噜的数道宛如吞咽的声响，也渐渐隐没下去。 

遥远的水岸之上，模模糊糊地传来一阵雀鸟叽喳般的儿童嬉闹声，而后，一道沉着的老者声音阻止了他们。波动的湖面中，映出了几张匆匆走过的孩童的面孔，他们无一不穿着形制统一、朴素洁净的道袍，神态动作却各不相同，叫人绝不会认错。苍注视着他们走过这一片岸汀，第一个念头像是药罐子里将沸未沸的水泡，转了很久才终于浮上来。 

这个时候，水面已经距离得十分远，却仍仿佛没有彼岸似的下沉，苍怀抱着那个念头，一时竟像忽视了自己正身处何地，连挣扎也忘记了。 

而就在身后那一片昏黑得窥不透真容的深水层中，忽地传来一阵若有似无的呼唤，令他逐渐恍惚的精神为之一振。它交杂在涌动的水波声里，敲在耳边，一声强似一声。 

<br/>

“……苍……” 

<br/>

…… 

<br/>

“……苍？……” 

<br/>

…… 

<br/>

“……苍！” 

<br/>

苍猛然惊醒，好友赭杉军那张困惑又焦急的脸立时就从梦境的湖水中跳了出来。苍愣愣地看着他，让原本稍有放心的赭杉军又皱起了眉。 

“……我睡着了？”苍调整好状态，又恢复了那副万事淡然的样子。他略一垂目，方几上的棋盘正布着几枚棋子，残局未了，俨然尚待落子。 

“这一步该轮到我了么？” 

赭杉军揭穿了他的粉饰：“苍，你近日总是昏昏欲睡，可是身体有何不适？”又道，“我一个朋友医术精绝，日前恰好来到焰都附近行医，不若让她来为你医治？” 

苍略一顿，摇头道：“近来夜间总不好安眠。不是什么大事，叫好友担忧了。” 

赭杉军仍要再说，忽地闭上了嘴。苍亦有所感，叫人将这棋局收拢了，又让赭杉军去内室回避。不想来人的行动比他们想的还要快，不过片刻，魔皇那声势浩大的仪仗就像潮水一样涌进了这间小小的宫殿。 

<br/>

今日是使臣回返的日子，弃天帝应当方从宴席上离开，一袭漆黑朝服尚未脱下。他身上穿戴着由各色宝石镶嵌制作而成的华美饰物，它不仅代表着整个魔国至高无上的权利和地位，更彰显着这位前无古人、亦将后无来者的帝王的彪炳功绩。它们凝成了一顶小小的王冠，点缀在那如绸缎一般的黑发上。 

汹汹而来的弃天帝犹如看不见两位妃子似的，径自走到座前，东倒西歪地坐了下来。苍这才闻见空气中散开的淡淡的酒气，弃天帝那两颗比额饰上嵌的宝石还要漂亮的眼珠此刻半睁不睁的，好像失去了焦距。宫女捧着盥盆上前，考虑到魔皇一贯的脾性、又有二位宫妃在侧，默默将它放在一旁便退开了。 

苍自岿然不动，赭杉军却浑身都绷紧了。他月前方和亲入宫，魔国入侵的血仇仍历历在目……苍不动声色地将他拉到自己身后，不料这一动却叫弃天帝注意起他二人了。 

“噢，贤妃也在。”弃天帝展露出一个意味不明的笑容，似醉非醉的目光在两人身上扫了一圈，随即对苍一指，指使道，“你去倒茶。” 

“魔皇是要贤妃作陪么？”苍飞快瞟了一眼赭杉军，又见弃天帝并无着恼之意，继续道，“人情百态，茶味千种，玄宗之内，并非是我，贤妃的茶艺亦十分出众，魔皇今日可要一品贤妃的手艺？” 

高座上的帝王闭目养神，久久不语，半晌方道：“茶味千种……哈！皇后，你可知泡茶人的心情，在品茶人口中一尝即知啊？你与贤妃的关系亲厚至此，也愿意让他的心思尽曝露于朕眼前吗？”弃天帝蓦地睁眼，也不管苍，只冲赭杉军招了招手：“过来。” 

苍自知今日是避无可避了，悄悄按了按赭杉军的手，示意他尽力忍耐，自是退下不言。赭杉军磨蹭上去，弃天帝随手指了一侧的坐榻：“坐下。” 

赭杉军依言坐下，弃天帝道：“你来皇后这里很勤么。” 

“同修道友，自然挂念。” 

弃天帝哼了一声：“感情这么好，那他有没有教你身为妃嫔的本分？” 

赭杉军瞪大双眼，脸上顿时涨红了：“你……！” 

见他这幅又是窘迫又是恼怒的样子，弃天帝的心情莫名其妙地变好不少。他向后倚靠在座圈中，腰带半解，衣襟散乱：“过来，给朕擦手。” 

赭杉军强按愤怒，上前去绞了手巾为他擦拭。许是心情不好的缘故，他的动作硬邦邦的，弃天帝注视着他，忽道：“贤妃，打你入宫以来，朕见你的次数可是寥寥可数啊……” 

“砰！” 

殿外突地传来一道瓷器碎裂的声音，赭杉军动作一滞，下意识喊了一声：“苍！”没听见任何回音，便忙甩下弃天帝和那块手巾，急匆匆地往外赶。 

弃天帝慢慢抬起那只擦拭过的手，赭杉军绞干得并不彻底，服侍得也不贴心适意，手巾只粗略抹过掌心手背，留下一片湿漉的痕迹。醉意上涌，他将那只手远远搭在另一侧，闭上了眼睛。 

<br/>

-

<br/>

殿外，苍遣散了帮忙的宫女，正在收拾摔碎茶具，就听身后传来：“苍！你无事吧？” 

他回身，赭杉军焦急赶至，拉着他上下打量。 

苍不觉展露出一个微笑：“无事。” 

“你茶艺一向精湛，怎会摔了茶杯？”赭杉军皱眉，犹疑道，“苍，你……” 

苍却不答。“弃天帝，他还在么？” 

“……是。” 

“你先回宫吧。” 

赭杉军一惊：“苍！” 

“你不是应付不来他么？”苍淡淡一笑，“别担心。” 

<br/>

-

<br/>

苍端了新茶回到殿内，见被赭杉军抛下的手巾，又看了看上首闭目养神的弃天帝，果断放下茶具，拾起手巾重新浣洗。待他浣净手帕上前，昏暗的烛火之下，弃天帝的脸庞居然有一丝温和的情态。 

在苍持帕贴上他皮肤的那一瞬，弃天帝睁开了眼睛。 

“怎么不见贤妃。” 

“他宫里尚有他事，先走了。” 

“哼，走得倒快。”弃天帝安心享受着他的侍奉，话语却十分危险，“方才这么挂心你，把朕一个人晾在这里，反而不多留一阵子么。” 

苍一根手指一根手指地擦抚，将他整只手掌都擦净了，又换了一块干净的手巾擦干。或许是一贯照顾师弟妹们的缘故，苍的动作有条不紊、行云流水，面对弃天帝的刁难，只是平淡回应：“贤妃是我的客人，自然去留随意。” 

弃天帝用另一只手托腮，歪着头注视了他一阵。 

“贤妃是你的客人，那朕呢。” 

苍一怔，旋即哑然。乱七八糟的对话和莫名其妙的问题，看来真的醉得不轻。苍打定主意不搭理他，收起手巾准备离开，不想手腕突然被攥着回拉，若不是反应迅速、及时稳住，他整个人几乎就要倒在歪坐在座中的、魔皇的身上。 

“看着朕！” 

骤然拉近的距离让苍猝不及防地对上那对异色的漂亮眼珠，尽管它此时迷迷蒙蒙的对不准人影，但他依然愕然地从中捕捉到了一丝不满的意味。 

“和朕在一起的时候，不准想别人。” 

和一个醉鬼纠缠显然是一个不智的选择，苍轻轻后撤，迟迟没有得到答复的魔皇却伸出另一只手来捏住了他的脸。 

弃天帝一会儿向上捏，一会儿向下捏，动作幅度不大，力道却不容忽视。苍有些无奈地承受着他幼稚的骚扰。 

“你？”苍四周打量了一圈，“大概是这青宫的主人吧。” 

弃天帝眯起眼，慢慢松开了手。在这样渐渐凝聚起来的眼神中，苍不动声色地抹掉箍住他手腕的束缚，弃天帝并不恼怒，反而朗声大笑。 

殿宇寂寂，一时间，空荡的殿中只回荡着他的笑声。笑意渐渐收拢，苍站在他面前，一错神的工夫，弃天帝立刻就变了脸色。 

“这样为他辩解，是怕朕罚他么。”弃天帝冷声道，“皇后，临时落跑这招，也是你教他的吧。” 

苍顿了顿，而后淡淡道：“堂堂魔皇，也在意这种小事吗。” 

“这么说，是承认了吗？” 

苍退开几步去端茶，回避掉他的追问：“魔皇也不需要千篇一律的妃子吧？否则，只留贵妃一人便足够了。” 

对弃天帝而言，或许这也正是他们这几个人存在于此的意义。如同各枝颜色不同的花，比起亵玩，弃天帝似乎更爱收集与观赏。 

“贵妃？呵呵……”弃天帝低声自语，“说起来，这四妃之位，如今似乎尚有一位空悬。” 

苍心念一动，回身看去，弃天帝已靠在一侧，双眼微阖。他上前将茶递在桌前，借着侧身的时机查探——竟是这样睡着了。 

尴尬的茶汤摆在中央，散发着令人无语的热气。不知道是终于松懈，还是为之头痛，总之，苍无声地呼出了长长的一口气。
